澳洲研究發現蜂毒可消滅癌細胞！！！！！！！

癌症是現代人一大殺手，其中乳癌是香港女性最常見患上的癌症。澳洲一項新研究顯示，蜜蜂的毒液可以迅速殺死具侵襲性及難治療的乳腺癌細胞，不過科學家亦表示還需要進一步驗證。

澳洲一項新研究顯示，蜜蜂的毒液可以迅速殺死具侵襲性及難治療的乳腺癌細胞
可以在對其他細胞造成最小的危害下，於 1 小時內殺死癌細胞
科學家表示，還需要進一步驗證
【相關報道】久坐極傷身？美國大學研究證實增加癌症及死亡風險【下一頁】

據外國媒體報道，這項最新研究結果由西澳州 Harry Perkins Institute of Medical Research 進行，研究結果已在《自然精密腫瘤學》（Nature Precision Oncology）發表示，但仍需同儕審查。

科學家發現蜂毒及其化合物蜂毒肽（melittin），可用來對抗 2 種很難治療的乳癌，即三陰性乳癌及第二型人類上皮成長因子接受器蛋白過度表現型（HER2-enriched）乳癌。帶隊研究的 Ciara Duffy 博士表示，蜜蜂蜂毒有極強的功效，以一定濃度的蜂毒，可以在對其他細胞造成最小的危害下，於 1 小時內殺死癌細胞。同時蜂毒中的蜂毒肽能有效干擾癌細胞成長，甚至讓它停止成長。

傳統上三陰性乳癌可透過手術、放射治療與化療處理。在所有乳癌患者中，三陰性乳癌約佔了 10% 至 15%。

漂白水都可以，不過人都死埋

我又諗起科學家vs記者果張4格漫畫

你記錯咗啦，係六格

係喎